[天生神力]習自詡扛200斤走10里不換肩

中共喉舌為習近平造神，原來習也為自己造神。內地中央電視台推出「追尋習近平總書記的初心」（下稱「初心」）節目，當中包含習多年前一段受訪片段（圖）。他自稱在延安梁家河插隊時，肩扛兩百斤（即100公斤）麥子「十里山路不換肩」，遭網民質疑「吹牛不要本錢」。

「初心」共三集，第一集「梁家河篇」主調為習近平上世紀於陝北插隊時，「看到了人民群眾的根本，真正理解了老百姓」。此集包含習於2003年11月時任浙江省委書記時，接受央視「東方之子」欄目專訪的片段。習在片中回憶：「一年365天，除了生病，幾乎沒有歇着。下雨刮風在窯洞裏鍘草，晚上跟着看牲口，還要去放羊，甚麼活都幹，到後來扛200斤麥子，十里山路不換肩。」

有網民不信此說法：「陝北黃土高坡，空身爬都喘氣。」「扛50斤麥子走10里山路不換肩都不大可能，還是200斤，又在造神。」「習大大可參加世界舉重比賽拿金牌了。」也有網民戲稱，不換肩不代表沒中途放下麥子休息。

不換肩的哦親

人地金仔去過太陽返黎，雜種太屎

吹撚到呢

其實我唔明有帝制嘅國家
如英女皇 泰皇 日皇
點解可以受萬民景仰 地位咁高

爆肌.gif 呢

南拳北腿孫中山

打撚死你

晨早流流都有得笑

我信！

癡撚線 唔理係公斤定市斤都癡撚線，再吹大啲呀 換埋膊係咪走多一倍路

習大大有咩做唔到 兩百斤係因為佢搵唔到更多姐

有乜奇呀 肥金三歲識揸車識開槍仲百發百中添

整條片出黎串呀雜種托杉唔識轉膊

人有多大膽

不忘乜撚野初心，我淨係識不忘叉燒

一年365天，除了生病，幾乎沒有歇着。

可能習種病足365日呢

200市斤 = 100公斤

因為佢地平日唔會咁多嗲

弱智算唔算病

未冠，能挽丮三百斤

支那人呃秤歷史悠久

渣ga

人家隔離金家石仔都打得落飛機啦